劉慧卿：對抗共產黨不等於是支持許智峯的行為。今次處理就是要凸顯黨格！

民主黨立法會議員許智峯因涉嫌搶奪保安局女職員手機，被民主黨凍結黨籍，建制派則蘊釀對許提出譴責動議試圖DQ多一名民選議員。黨主席胡志偉今早在電台節目中表示，將成立3人紀律委員會調查事件，會根據調查結果判斷許是否適合繼續做議員。

昨日開腔批評許「好離譜」的前主席劉慧卿重申，許的行為與其議員身份不符，不適宜再留在民主黨和立法會，更指今次事件是「大文豪都寫唔出嘅劇木，批評許有「大人身份證」，應該懂得評估自己的政治前途，不應自製陷阱給自己和民主黨，但認同胡志偉的處理手法。

被問是否與許「割席」，劉回應稱尊重香港是個多元社會，她亦收到有將軍澳街坊反映民主黨應支持許，但她認為對方是出於希望民主黨團結對抗共產黨，不等於是支持許的行為。

她又提出民建聯部份議員都有操守問題，包括多人被指使用假學歷，劉直斥對方「好無恥」，但民建聯不處理，不等於民主黨要「照跟」，今次民主黨處理就是凸顯自己的黨格，否則會被外界認為自己的事情都處理不好，「人哋就會叫你收檔」。

好亂
民建聯民主黨

同一個政黨,
唔同standard

咪阻住人地要凸顯自己大公無私

賤格

特顥個黨係幾嗡咁賤格

越做越縮，黨格左右逢源

你咁樣處理而家真係唔荒唔俾人叫收檔

收咗皮就去行下棺材鋪啦,咁多嗲把撚咩

割席咪黨格囉 民主黨最鐘意架啦

割席黨

咁講又真係令黨友心寒

啱呀
民主黨嘅黨格入中聯辦同中共密室談判
搶手機咁暴力民主黨係唔會做